<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 股票 | Outprog Blog]]></title>
  <link href="http://outprog.github.io/blog/categories/gu-piao/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://outprog.github.io/"/>
  <updated>2016-03-02T11:43:24+08:00</updated>
  <id>http://outprog.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Xiongwei]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么要炒股]]></title>
    <link href="http://outprog.github.io/blog/2015/11/27/wei-shi-yao-yao-chao-gu/"/>
    <updated>2015-11-27T09:14:30+08:00</updated>
    <id>http://outprog.github.io/blog/2015/11/27/wei-shi-yao-yao-chao-gu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>说到股票，很多人想到的都是投机倒把，无法预测，浪费时间，庄家在坑害百姓的钱&hellip;很多人会说股票就算你一时赚了，也会遇到跌的时候，最终的结果也是赚不了钱的。但是就算这样，我觉得还是应该拿一部分资金进行炒股，股票不是你一次性拿大笔资金去赌博，也不是一夜暴富，股票的正确“打开方式“应该是有节制，有策略，把控风险的长期操作。事实上，提高对风险的控制，是可以在投资中获得比较稳定的收益的。</p>

<!--more-->


<h2>为什么要炒股？</h2>

<p>为什么要炒股，那就必须从我们为什么要理财说起。现在定期存款利息越来越低，各种宝也收益渐低，我们应该怎么处理我们的存款？要知道每年货币贬值速度之快，十年前的100块和现在的100块早就不是一个概念。我们辛苦工作赚来的钱随着时间的流逝，价值变得越来越低。每个人都需要理财，至少需要把这种贬值降到最低。</p>

<p>理财也分不同层次和等级，可以全部买为银行理财产品，但这实在是太低效了。如果你已经接触过基金和股票，你一定会发现，基金和股票一天的收益可能等于某些理财产品一年的收益。</p>

<p>因为收益差距如此之大，更高级的理财方式应该是把自己的资金灵活的运作起来。在消费之外的那些闲余资金，不应该默默的放着，以乌龟一样的速度增长，然后被通货膨胀的兔子猛然超过。</p>

<p>我认为好的理财方式应该是：</p>

<p>把手里的资金划分风险等级。比如80%低风险资金，用于购买理财，20％高风险资金，用于购买高收益高回报的投资。很可能这20%的资金在短时间内的收益就远远的超过低风险资金。而且这些高风险资金的风险实质上也是可控的，在合理的支配下，可以产生稳定且远远高于低风险资金的收益。</p>

<p>那么，这种高风险的投资可以是什么？股票就是一个很好的选择。</p>

<p>股票是几乎每个人都可以触及的投资方式。</p>

<h2>关于入门</h2>

<p>入门股票，一定要提高风险意识。在渴望高回报的同时，必须意识到存在巨大的风险。初入股市，不应该把目标定得过高，应该以保本为前提，学会止损／止盈和控制自身贪婪的欲望。</p>

<ol>
<li>止损：做投资前，一定要预先设定好自己的亏损底线，如果亏损触及底线，就必须及时退出。留下资金，以备下次投资机会。</li>
<li>止盈：当投资有所回报的时候，应该进行止盈。进入股市必须明白一个道理，你的钱买成了股票，就算涨得再多，那也不是你的，只有当这些股票以高价卖出，才有真正的收益。如果不懂得在盈利的时候及时卖出，那就很难获利。很多人会疑问，到底什么时候该止盈？万一它会涨得更高呢？如前所述，要有自己的信息处理方法，另一方面，应该给自己定一个动态的盈利线，抵达盈利线应当控制欲望，进行止盈。</li>
</ol>


<p>止盈和止损如此重要，可以说是进入股市的基础之基础。想要投资能有稳定回报，就需要投资人有强大的自制力、判断力和耐心。如果不确信自己有控制自身欲望的能力，请不要进入股市。</p>

<p>要想进入股市，必须去自学很多相关知识，建立自己独到的判断方式。股市不能跟风，在股市中没有真正的股神，就算有股神能预测股票，这种预测也是很有时效性的，可能当你听到股神的预测时，这条消息很可能就已经过期。股市变化莫测，每一条刻的信息都可能导致决策的变化，在股市中必须自己建立一套从信息提取、分析、判断到决策的全套处理方法。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
